1. Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval().

setTimeout() - викликає функцію один раз через заданий час
setInterval() - викликає функцію постійно через заданий інтервал часу.


2. Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?

Функція спрацює після виконання основного коду, так як setTimeout() є асинхронним методом.


3. Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?

Тому, що збирач сміття її не очищує і вона займає місце в пам'яті. Також вона посилається на зовнішне лексичене оточення, і зовнішні змінні замикаться на ній і займають місце в пам'яті.